F-16V亞洲最強中輕型戰機

F-16V亞洲最強中輕型戰機

由台軍既有F-16A/B戰機升級的F-16V戰機，今年5月在彰化舉行的「漢光35號」演習首次公開亮相。資料圖片

這次特朗普批准售台的F-16V戰機，由美國軍工企業洛歇馬丁（Lockheed Martin）公司生產，是現役西方戰鬥機產量最大F-16戰機升級版，其中的「V」是viper（蝮蛇）的縮寫。F-16V被稱為是「亞洲最強中輕型戰機」，具備短途起降、部份隱匿和視距外導彈接戰能力，在一定條件下，可對大陸「殲20」戰機構成威脅。

台灣國防部智庫、國防安全研究院資源與產業研究所長蘇紫雲表示，F-16V所搭載的APG-83電子掃描陣列雷達（AESA），可同時執行搜索、追蹤並鎖定多目標；另外，改裝新式的電腦、座艙儀表、具備「看到哪、打到哪」的頭盔瞄準系統等，可搭配新一代AIM-9X響尾蛇導彈，戰力大躍進。F-16V引擎較舊款多出18%的推力，可協助F-16V縮短起飛距離50米以上（舊型起飛距離約520米），同時可提高爬升率至每秒260米，減輕幻影戰機高空攔截負擔。

相關新聞：共66架 大幅提升防衞能力特朗普開綠燈 批准對台售F-16V

新規劃應對大陸

台灣軍方正規劃把位於台東的「空軍第七飛行訓練聯隊」遷移，並成立新的「空軍第七戰術戰鬥機聯隊」，以應對大陸解放軍威脅；另外戰時還可將F-16V戰機推入台東基地內的「建安」地下洞庫內，新機預計2024年可分批返台，強化台灣東南空域的空防戰力。台軍目前的F-16A/B型戰機早已老化。

中央社

上一則
上一則
共66架大幅提升防衞能力 特朗普開綠燈批准對台售F-16V

下一則
下一則
蔡支持度大幅拋離韓7.8%